<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>visualización on Pao Corrales</title>
    <link>/tags/visualizaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in visualización on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/visualizaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un taller de R desde cero en nerdearla</title>
      <link>/post/un-taller-de-r-desde-cero-en-nerdearla/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-taller-de-r-desde-cero-en-nerdearla/</guid>
      <description>Hace un par de días tuve la super gran oportunidad de probar algunas prácticas que fui descubriendo en los últimos meses gracias a los materiales de The Carpentries y el workshop de Mine Çetinkaya-Rundel en LatinR.
¿Dónde? Todos los años se organiza el evento NERDEARLA, una mezcla de charlas, tallares y networking. Y este año desde RLadies Buenos Aires aceptamos la invitación de participar con un taller de R para principiantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R para meteorología</title>
      <link>/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</guid>
      <description>Hace unos años con Elio Campitelli armamos un taller de 3 encuentros para estudiantes de Ciencias de la Atmósfera y Oceanografía de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales de la UBA. El objetivo era contar lo que aún siendo estudiantes habíamos aprendido con todos los aciertos y errores.
Aún le seguimos dando vueltas al asunto para mejorar y adaptar el material a nuestro área de estudio. Por ejemplo, Elio creó el paquete metR para manipular &amp;ldquo;fácilmente&amp;rdquo; datos meteorológicos y en mi caso tengo un intento de paquete que implementa algunas de las cosas que hice durante mi tesis de licenciatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R y Radares: muchos datos y algunos resultados</title>
      <link>/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</guid>
      <description>Muy poquito tiempo después de conocer a RLadies Buenos Aires, me invitaron a dar una charla y contar lo que estaba haciendo en mi trabajo de tesis aun en pañales. Fue mi primer charla por fuera de la facultad y para un público muy diverso, así que intenté mostrar un poquito de cada cosa y que cada persona se lleve algo.
En la charla les presento los radares meteorológicos, para que se usan y como funcionan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
