<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Pao Corrales</title>
    <link>https://paocorrales.github.io/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Dec 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://paocorrales.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de Blogdown</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2018_rladies_blogdown/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2018_rladies_blogdown/</guid>
      <description>Cerramos el año de meetups de RLadies Buenos Aires junto con la nueva comunidad R en Buenos Aires. Con Elio Campitelli (por R en Buenos Aires ) y yo (por RLadies BA) armamos un taller sobre Blogdown a partir de nuestra experiencia. El énfalis está en el armado de la página y no tanto en la publicación pero dejamos links a recursos geniales para continuar desde ahí.
Las slides están acá, justo con los materiales para seguir el taller y el video de todo el encuentro acá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de RMarkdown RLadies Santa Fe</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2018_rladies_rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2018_rladies_rmarkdown/</guid>
      <description>En octubre de 2017 con Juliana Benitez viajamos a Santa Fe y repetimos el taller de RMarkdown que dimos para RLadies Buenos Aires y sumamos algunas slides sobre Blogdown y Bookdown.
Acá los materiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Óptica en la Atmósfera</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_presentaci%C3%B3n_vientopbl/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_presentaci%C3%B3n_vientopbl/</guid>
      <description>En octubre de 2018 di una presentación oral en el CONGREMET XIII contando algunos de los resultados de mi tesis de licenciatura extendidos a nuevas simulaciones numéricas.
Podés encontrar el resumen extendido acá y la presentación acá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Word</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/post/2015-07-23-hello-word/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/post/2015-07-23-hello-word/</guid>
      <description>Proximamente… algo de lo que hago y haré con R, Python, el doctorado, la educación en ciencia o la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre esta página</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/post/about/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/post/about/</guid>
      <description>Mi primera página web hecha con Blogdown + Hugo usando el tema Mínimo para aprender a usar estas herramientas y de paso compartir lo que hago.
Si querés generar tu propia página web, podés revisar los materiales del Taller de Blogdown que dimos con Elio Campitelli para RLadies BA y R en Buenos Aires. Pero además deberías leer la biblia de Blogdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tesis: Validación de parametrizaciones de capa límite utilizando datos de radar.</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_tesis/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_tesis/</guid>
      <description>En marzo de 2018 defedí mi tesis de licenciatura después de muchísimo trabajo y tiempo invertido y acompañada de dos grandes directores Juan Ruiz y Marisa Gassmann. En algún momento llegué a la conclusión de que uno nunca termina la tesis, el deadline la termina por vos. Está escrita 100% en RMarkdown y el código está disponible en un repositorio (aunque no los datos por el tamaño, pero si te interesa escribime) porque si es reproducible, es mejor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de RMarkdown RLadies Buenos Aires</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_rmarkdown/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_rmarkdown/</guid>
      <description>En 2017 cerramos el año de meetups de RLadies Buenos Aires con un taller de RMarkdown que armamos con Laura Acion y Julienta Benitez.
Es una breve introducción con algún ejercicio para crear tu primer archivo en este formato y &amp;ldquo;knitearlo&amp;rdquo; a un archivo de texto. Está orientado principalmente a que cada persona pueda usar este formato en el trabajo diario, como bitácora y regalo para el futuro (y con futuro quiero decir, la semana que viene cuando necesite recordar que hice el viernes pasado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R para meteorología</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</guid>
      <description>Hace unos años con Elio Campitelli armamos un taller de 3 encuentros para estudiantes de Ciencias de la Atmósfera y Oceanografía de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales de la UBA. El objetivo era contar lo que aún siendo estudiantes habíamos aprendido con todos los aciertos y errores.
Aún le seguimos dando vueltas al asunto para mejorar y adaptar el material a nuestro área de estudio. Por ejemplo, Elio creó el paquete metR para manipular &amp;ldquo;fácilmente&amp;rdquo; datos meteorológicos y en mi caso tengo un intento de paquete que implementa algunas de las cosas que hice durante mi tesis de licenciatura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R y Radares: muchos datos y algunos resultados</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</guid>
      <description>Muy poquito tiempo después de conocer a RLadies Buenos Aires, me invitaron a dar una charla y contar lo que estaba haciendo en mi trabajo de tesis aun en pañales. Fue mi primer charla por fuera de la facultad y para un público muy diverso, así que intenté mostrar un poquito de cada cosa y que cada persona se lleve algo.
En la charla les presento los radares meteorológicos, para que se usan y como funcionan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del ciclo semanal en el Rango de Temperatura Diaria para Sudamerica</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</guid>
      <description>En 2014 casi de casualidad descrubrí los cursos de Data Science de la Universidad Johns Hopkins en Coursera y con esos cursos mi primer acercamiento a R. En la misma época con Elio Campitelli empezamos a pensar en un trabajo para presentar en el CONGREMET XII (el único congreso de meteorología en Argentina) para no ir con las manos vacías.
Y así, sabiendo muy poquito de R analizamos una base de datos de estaciones meteorológicas en Argentina y paises limítrofes con la intención de buscar una relación entre el rango de temperatura (la temperatura máxima menos la temperatura mínima) y los días de la semana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Óptica en la Atmósfera</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_porter_optica/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_porter_optica/</guid>
      <description>En el Departamento de Ciencias de la Atmósfera y los Oceanos donde estudie (y estudio) hacemos un esfuerzo enorme para divulgar nuestros trabajos y lo que sabemos sobre como funciona el mar y la atmósfera. Y hacemos esto porque por un lado es nuestro trabajo como científicos pero por el otro porque somos pocos y nos encantaría que más personas estudien estas carreras.
Con esa intención en 2013 con Elio Campitelli y Martín Rugna armamos dos experiencias para que estudiantes y púplico general puedan entender como se forman los arco iris y los espejísmos en la atmósfera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>