<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>datos on Pao Corrales</title>
    <link>https://paocorrales.github.io/tags/datos/</link>
    <description>Recent content in datos on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2017 21:13:14 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://paocorrales.github.io/tags/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>R y Radares: muchos datos y algunos resultados</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/talleresycharlas/2017_rladies_radares/</guid>
      <description>Muy poquito tiempo después de conocer a RLadies Buenos Aires, me invitaron a dar una charla y contar lo que estaba haciendo en mi trabajo de tesis aun en pañales. Fue mi primer charla por fuera de la facultad y para un público muy diverso, así que intenté mostrar un poquito de cada cosa y que cada persona se lleve algo.
En la charla les presento los radares meteorológicos, para que se usan y como funcionan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del ciclo semanal en el Rango de Temperatura Diaria para Sudamerica</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</guid>
      <description>En 2014 casi de casualidad descrubrí los cursos de Data Science de la Universidad Johns Hopkins en Coursera y con esos cursos mi primer acercamiento a R. En la misma época con Elio Campitelli empezamos a pensar en un trabajo para presentar en el CONGREMET XII (el único congreso de meteorología en Argentina) para no ir con las manos vacías.
Y así, sabiendo muy poquito de R analizamos una base de datos de estaciones meteorológicas en Argentina y paises limítrofes con la intención de buscar una relación entre el rango de temperatura (la temperatura máxima menos la temperatura mínima) y los días de la semana.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
