<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post on Pao Corrales</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Post on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Webs con RMarkdown</title>
      <link>/post/webs-con-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/webs-con-rmarkdown/</guid>
      <description>Querés compartir tus resultados y tenés un archivo RMarkdown en el que estuviste trabajando. Podrías compartir la carpeta del proyecto o un link a un repositorio pero sería ideal que cualquier persona pueda ver esos hermosos resultados sin necesidad de correr código. La otra alternativa es knitear el documento para compartir un PDF o archivo de Word. Las opciones no terminan ahí, Rmarkdown abre un mundo de posibilidades para trabajar con código de R, texto y además compartir los resultados (y cualquier otra cosa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un taller de R desde cero en nerdearla</title>
      <link>/post/un-taller-de-r-desde-cero-en-nerdearla/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/un-taller-de-r-desde-cero-en-nerdearla/</guid>
      <description>Hace un par de días tuve la super gran oportunidad de probar algunas prácticas que fui descubriendo en los últimos meses gracias a los materiales de The Carpentries y el workshop de Mine Çetinkaya-Rundel en LatinR.
¿Dónde? Todos los años se organiza el evento NERDEARLA, una mezcla de charlas, tallares y networking. Y este año desde RLadies Buenos Aires aceptamos la invitación de participar con un taller de R para principiantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LatinR 2019: Teaching Data Science por Mine</title>
      <link>/post/latinr-2019-teaching-data-science-por-mine/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/latinr-2019-teaching-data-science-por-mine/</guid>
      <description>LatinR 2019 tuvo cosas maravillosas, una de esas fue el taller Teaching Data Science de Mine Çetinkaya-Rundel.
Muy pronto mis notas y links a los materiales que compartió.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi charla en LatinR 2019</title>
      <link>/post/mi-charla-en-latinr-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mi-charla-en-latinr-2019/</guid>
      <description>En esta segundo edición de LatinR 2019 tuve la chance de presentar por primera vez en un congreso de R, ¡qué gran experiencia!
Aproveché la oportunidad para presentar mi primer paquete rvad para el procesamiento de datos de viento medidos por radares Doppler pero también mi experiencia armando un paquete.
Si te interesa el tema, podés encontrar la presentación acá y el repositorio con el paquete por acá. De yapa, hace un tiempito escribí un post sobre como usar el paquete acá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rvad o cómo calcular el viento </title>
      <link>/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</guid>
      <description>Cómo parte de mi tesis de licenciatura implementé un algorítmo para calcular el viento horizontal a partir de observaciones de radares. Lo escribí en python y era super lento, seguramente por mi culpa! La buena noticia es que este año pasé el código al lado del bien y ahora hay un paquete de R.
El objetivo del paquete rvad es aproximar las componentes del viento horizontal a partir del viento radial medido por un radar Doppler usando el método Velocity Azimith Displya o VAD de Browning and Wexler (1968).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Word</title>
      <link>/post/2015-07-23-hello-word/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-hello-word/</guid>
      <description>Proximamente… algo de lo que hago y haré con R, Python, el doctorado, la educación en ciencia o la vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre esta página</title>
      <link>/post/about/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/about/</guid>
      <description>Mi primera página web hecha con Blogdown + Hugo usando el tema Mínimo para aprender a usar estas herramientas y de paso compartir lo que hago.
Si querés generar tu propia página web, podés revisar los materiales del Taller de Blogdown que dimos con Elio Campitelli para RLadies BA y R en Buenos Aires. Pero además deberías leer la biblia de Blogdown.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
