<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RMarkdown on Pao Corrales</title>
    <link>/tags/rmarkdown/</link>
    <description>Recent content in RMarkdown on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/rmarkdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Taller de RMarkdown RLadies Santa Fe</title>
      <link>/talleresycharlas/2018_rladies_rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/talleresycharlas/2018_rladies_rmarkdown/</guid>
      <description>En octubre de 2017 con Juliana Benitez viajamos a Santa Fe y repetimos el taller de RMarkdown que dimos para RLadies Buenos Aires y sumamos algunas slides sobre Blogdown y Bookdown.
Acá los materiales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de RMarkdown RLadies Buenos Aires</title>
      <link>/talleresycharlas/2017_rladies_rmarkdown/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/talleresycharlas/2017_rladies_rmarkdown/</guid>
      <description>En 2017 cerramos el año de meetups de RLadies Buenos Aires con un taller de RMarkdown que armamos con Laura Acion y Julienta Benitez.
Es una breve introducción con algún ejercicio para crear tu primer archivo en este formato y &amp;ldquo;knitearlo&amp;rdquo; a un archivo de texto. Está orientado principalmente a que cada persona pueda usar este formato en el trabajo diario, como bitácora y regalo para el futuro (y con futuro quiero decir, la semana que viene cuando necesite recordar que hice el viernes pasado).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R para meteorología</title>
      <link>/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/talleresycharlas/2017_r_para_meteorologos/</guid>
      <description>Hace unos años con Elio Campitelli armamos un taller de 3 encuentros para estudiantes de Ciencias de la Atmósfera y Oceanografía de la Facultad de Ciencias Exactas y Naturales de la UBA. El objetivo era contar lo que aún siendo estudiantes habíamos aprendido con todos los aciertos y errores.
Aún le seguimos dando vueltas al asunto para mejorar y adaptar el material a nuestro área de estudio. Por ejemplo, Elio creó el paquete metR para manipular &amp;ldquo;fácilmente&amp;rdquo; datos meteorológicos y en mi caso tengo un intento de paquete que implementa algunas de las cosas que hice durante mi tesis de licenciatura.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>