<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agro on Pao Corrales</title>
    <link>/tags/agro/</link>
    <description>Recent content in Agro on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/agro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primeros pasos con Tidymodels</title>
      <link>/courses/intro-tidymodels/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/intro-tidymodels/</guid>
      <description>Este es un taller introductorio de 2 horas pensado para estudiantes de ciencia de datos aplicada al agro. Está pensando para participantes con algo de experiencia usando R, saber sobre modelado estadístico también ayuda.
Del lado del docente: el material está pensando para hacer live coding siguiendo el contenido como si fuera un machete. Esto ayuda a ir despacio y que les estudiantes puedan hacer preguntan cuando lo necesitan. Hostear el archivo con {livecode} y ngrok puede ayudar a les estudiantes a no perderse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De Scripts a RMarkdown</title>
      <link>/courses/scripts-to-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/courses/scripts-to-rmarkdown/</guid>
      <description>En mayo de 2022 tenía que dar un taller corto con Yani para r-Ladies Mendoza. En ese momento se me ocurrió la &amp;ldquo;novedosa&amp;rdquo; idea de armar el taller alrededor de la idea de convertir un script existente en un archivo RMarkdown que pueda ser convertido en un informe en distintos formatos.
Los materiales están son parte de un proyecto de Posit Cloud que tiene todo listo para trabajar:
  Proyecto  Revisando los materiales para actualizar esta web, descubrí que mi cerebro ya había pensado eso hace más de 5 años atrás para un meetup de R-Ladies Buenos Aires.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
