<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VAD on Pao Corrales</title>
    <link>https://paocorrales.github.io/tags/vad/</link>
    <description>Recent content in VAD on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://paocorrales.github.io/tags/vad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi charla en LatinR 2019</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/post/mi-charla-en-latinr-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/post/mi-charla-en-latinr-2019/</guid>
      <description>En esta segundo edición de LatinR 2019 tuve la chance de presentar por primera vez en un congreso de R, ¡qué gran experiencia!
Aproveché la oportunidad para presentar mi primer paquete rvad para el procesamiento de datos de viento medidos por radares Doppler pero también mi experiencia armando un paquete.
Si te interesa el tema, podés encontrar la presentación acá y el repositorio con el paquete por acá. De yapa, hace un tiempito escribí un post sobre como usar el paquete acá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rvad o cómo calcular el viento </title>
      <link>https://paocorrales.github.io/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</guid>
      <description>Cómo parte de mi tesis de licenciatura implementé un algorítmo para calcular el viento horizontal a partir de observaciones de radares. Lo escribí en python y era super lento, seguramente por mi culpa! La buena noticia es que este año pasé el código al lado del bien y ahora hay un paquete de R.
El objetivo del paquete rvad es aproximar las componentes del viento horizontal a partir del viento radial medido por un radar Doppler usando el método Velocity Azimith Displya o VAD de Browning and Wexler (1968).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi tesis: Validación de parametrizaciones de capa límite utilizando datos de radar.</title>
      <link>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_tesis/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://paocorrales.github.io/publicaciones/2018_tesis/</guid>
      <description>En marzo de 2018 defedí mi tesis de licenciatura después de muchísimo trabajo y tiempo invertido y acompañada de dos grandes directores Juan Ruiz y Marisa Gassmann. En algún momento llegué a la conclusión de que uno nunca termina la tesis, el deadline la termina por vos. Está escrita 100% en RMarkdown y el código está disponible en un repositorio (aunque no los datos por el tamaño, pero si te interesa escribime) porque si es reproducible, es mejor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>