<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Pao Corrales</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on Pao Corrales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>rvad o cómo calcular el viento </title>
      <link>/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/rvad-o-como-calcular-el-viento/</guid>
      <description>Cómo parte de mi tesis de licenciatura implementé un algorítmo para calcular el viento horizontal a partir de observaciones de radares. Lo escribí en python y era super lento, seguramente por mi culpa! La buena noticia es que este año pasé el código al lado del bien y ahora hay un paquete de R.
El objetivo del paquete rvad es aproximar las componentes del viento horizontal a partir del viento radial medido por un radar Doppler usando el método Velocity Azimith Displya o VAD de Browning and Wexler (1968).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis del ciclo semanal en el Rango de Temperatura Diaria para Sudamerica</title>
      <link>/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/publicaciones/2015_poster_ciclosenamal/</guid>
      <description>En 2014 casi de casualidad descrubrí los cursos de Data Science de la Universidad Johns Hopkins en Coursera y con esos cursos mi primer acercamiento a R. En la misma época con Elio Campitelli empezamos a pensar en un trabajo para presentar en el CONGREMET XII (el único congreso de meteorología en Argentina) para no ir con las manos vacías.
Y así, sabiendo muy poquito de R analizamos una base de datos de estaciones meteorológicas en Argentina y paises limítrofes con la intención de buscar una relación entre el rango de temperatura (la temperatura máxima menos la temperatura mínima) y los días de la semana.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>